「集氣夾公仔」巴斯光年沽空人仔，港幣，期貨-- 中港資產

著名對冲基金經理、美國海曼資本（Hayman Advisors）創辦人Kyle Bass表示正沽空港元，認為香港可用於捍衛聯繫匯率的外匯存底不足。金管局回應指，Bass的分析系基於對聯繫匯率制度和外匯基金的誤解。

Bass周一發信予投資者，表示香港達不到國際貨幣基金組織(IMF)的基本儲備充足要求，據其測算，即使是保守的最低準備金要求的淨結果也是約4950億美元，超過香港金管局儲備的4360億美元。

彭博報道，金管局發言人回應指，其分析忽視了《外匯基金條例》規定外匯基金可用於維護香港貨幣金融體系穩定的事實，許多市場參與者已經指出了該公司先前分析中的各種錯誤。富國外匯策略師Brendan McKenna表示，金管局有充裕的儲備來捍衛聯繫匯率制度，Bass的分析沒有包括外匯基金條例，而這恰恰是匯率變動的關鍵。

大家集氣夾死巴斯光年

金管局竟然出黎柒

美帝開始吹大雞，恭喜恭喜！！！！

一早講過，只要長玩下$7.8peg，共狗就有排驚！！！

金管局真係大把錢，財大氣粗

爆未呀

加埋呢單點睇

【立論】傳大行叫客戶清倉 應否跟沽？（林少陽）

建立時間 (HKT): 0521 19:22
適中字型
較大字型
中美博弈升級，恐慌情緒再現，昨日便聽聞某大商業銀行私人銀行部，建議客戶盡沽手頭股票。金融中介，最樂見客戶多做買賣，因為客戶無論賺蝕，代理都係賺硬，用到盡沽股票一招，又會否有點危言聳聽？

中美角力恒常化，不明朗因素根本不可能一時三刻就能消失，投資者因應自身風險承受能力，酌量減磅，無可厚非。沽貨很易，重新入市卻最考功夫。投資者心理，傾向在市況一片歌舞昇平的氣氛之下重新入市，並在下個壞消息變成路人皆見的時候，才於恐慌之中再度離場。高沽低買，說易行難；大部份人的實戰結果，往往是反其道而行。

兩個大國關係變質，並不是今天才發生，如果投資者基於這個原因，則應該早於去年5月底前，中美第一輪貿易談判破裂後，便清倉離場。反之，如果相信一個負面因素，不大可能經過超過一年時間，仍然未能於市場上完面被消化，就像當年美蘇冷戰一樣，平民百姓的日常生活，仍然必須繼續。

兩國交鋒，經濟損失在所難免，不同行業亦有輕重之分。若有投資者不識好歹，照沽如儀，則可能為逆向思維的投資者，製造一次低價入市機會。就近日已公佈首季業績所見，並非所有行業皆受累於經濟放緩或中美關係惡化。除了本欄多次提及的中資白酒股全線按年增長20至40%不等之外，阿里巴巴受惠雲計算業務持續高速增長，首季收入及經常性純利按年急升51%及64%，卻因為業績公佈期間，剛好遇着中美關係惡化兼夾主要股東Altaba打算清倉，股價逆業績升勢而跌。

按周一晚收市價計算，阿里預測來年市盈率，已跌至24倍，以一隻高速增長的科技巨企而言，是一個相當相宜的價錢。阿里在美國業務很少，亦不像華為一樣，擁有足以令美國政府有所顧忌的尖端技術，大國博弈風險較低，最大的風險就只剩下其股份於美國上市，受當地法規監管。

經過去年洗倉之後，中資藥企現價亦開始有不錯的投資價值。周二中午，石藥（1093）公佈首季業績按年急升近30%，目前估值已跌至近年新低，早已反映突「帶量採購」政策風險有餘，由於市場氣氛欠佳，股價在績後沒有太大反應。石藥主要收入來自本土藥品銷售，雖有少量出口業務，惟利潤率極低，盈利貢獻微不足道。

（作者客戶持有阿里及石藥股份）

林少陽

傳說柒爺婆人仔無限，大撚把錢---人仔，可惜冇老美公仔紙!!!!

flow chart

某柒國企唔知做乜鳩要5千億美元greenback，好彩97後有柒頭控制既柒港賬面上大把美元

買個班都傻傻地
但係外匯基金同強積金班經理會買，反正唔係自己錢

佢出得香港政府一定要接貨架啦

收水，減小貨幣供應從而方便操控匯價，糧食要入口，支那要格硬托住個匯價

港元大眨值既時候到了~~~送中條例一立,美元即脫勾都似

前日又出，以後亦不斷出

點解？心照不宣

美國對沖基金海曼資本管理（Hayman Capital Management）創辦人巴斯（Kyle Bass）表示，隨著財政刺激措施的效應減弱，美國經濟最有可能在2020年中期陷入溫和衰退。

巴斯在接受彭博電視訪問時稱，掌控美國眾議院的民主黨人，不太可能讓總統特朗普進一步刺激經濟，並且處於加息周期後期的聯儲局也不會有多大幫助，並指美國股市年底水平將低於當前，即使陷入溫和的衰退時，美國也鮮有對策。 他預計中美達成貿易協議的概率為80-85%。